[哲學撚入]究竟邊間大學哲學系好?

小弟jupas想報philo，但唔知kong u cuhk ling u 邊間U的哲學系較好?希望各位ching指點吓，分別講吓以上u的哲學系有咩優缺點?

push

問得呢條問題
就證明你未有potential 學哲學

有乜關係

希望ching勿吝嗇己見，指教吓小弟

cu 不解釋

屋企等唔等你開飯

哲學年年都總係有幾條友覺得係自己係天選之人,
離撚晒地
唔駛理D ON9

唔等。屋企人早退休，而加收租過活。
家景都算唔錯

ching，咁請你俾D意見我

中大

CUHK

報晒三間 睇分做人 言盡於此

咁可以讀了

多謝

cuhk is better

咁讀邊間好?

thx。連登有愛

出國讀

去邊間好?求推薦

英國 st Andrews

上去各大哲學系望下 course outline ，有咩prof，佢地研究乜
睇下岩唔岩自己
唔好道聽途說

好。多謝

Cu同hku你咪睇下自己鍾意邊間既文化多啲

中大中國哲學強，有關子尹個邊學德國野番嚟既。
港大學院d, 多出top journal既教授。

但港大BA鼓勵你double major. 一定無中大咁深入。

中大中國哲學強唔強 同關生有咩關係？

所謂強 都係以前有唐牟勞 呢d人
加上近年劉述先都過左世
頂多叫多d人研究中哲 已經冇左好多大家想像中嘅大師級學者

hku多外國學者，cu多本地學者

並列句，唔係有因果關係。
強既意思係多人研究，同係個系既重點field。大師級哲學家不嬲都不世出架啦。

睇你想讀邊範

同埋如果嶺南出色d 係咪你個分夠入港大都唔會入

唔係話想踩低中大定咩
不過大家可以開放少少，唔好認定邊班人一定勁 邊班人一定唔及某校
真係好有興趣某一範，可以真係睇多d班 prof做左D 乜
好似 hku 嘅 Chad Hansen 都係一個好有見地嘅中哲學者

啲三姑六婆問起

Hku
：阿X仔 讀邊間大學呀？
：港大
：港大咁叻仔呀 讀咩科呀？
：哲學
：

Lingu
：阿X仔 讀邊間大學呀？
：lingu
： 哦 咁你讀咩科呀？
：哲學
：

講得出呢句野 就知你個人好講邏輯

咁睇唔開呀清

唔洗諗一定係中大

點解咁講?

中大->Kongu

uc berkeley

ucla

HKU:
-大概有十個lecturer (professor/non-professor)
-全部都十分西化/係非華人
-好多（但唔係全部）lecturer都對中哲有一定程度涉獵
-我自己覺得啲lecturer係教得幾好 好清晰
-比較少foundational/introductory courses 啲course係好睇個lecturer想教啲乜 好聽就有自由 如果你本身有方向就好 唔好聽就無打好基礎 如果你想個program多啲guidance就會失望啲
-你想讀乜都得 無compul你要點選啲philo course 甚至major credits係少到你可以double major+one minor

CU:
-我上網睇佢地比較多professor
-相比港大 係comparatively 好多中哲
-都經常compul你讀乜(中哲, foundational course etc)
-我自己接觸既cu prof教書都麻麻地 同埋讀cu既朋友都咁講 我覺得有可能因為華人教授多
-基本上無乜free credits
-聽講啲教授係research上成就比較大

利申：Hku philo major
讀得幾開心 好可能因為我無真係讀/聽流料所以我講啲野唔一定反映事實 但係而家比我選我唔會想係cu讀philo

多謝ching解釋詳盡，

出黎會乞食

利申ba

以為你話會越讀越頹 讀到變左痴線佬

唔好咁講，呢個世界總要有人文科學嘅存在，冇咗既話都幾大鑊。再加埋，樂觀D諗，仲有機會撰自己鐘意嘅野其實都幾開心，因為第時出到黎好多野都身不由己。
至於出黎乞食，我覺得如果你真係叻，去到邊都發到圍唔駛擔心呢個問題

不過真係見好多朋友讀phil，講野寫野變得極度歐化，而且充滿專業名詞但又唔知up乜（我相信佢地都唔知自己up乜）

中大有晒歐陸哲 中國哲 分析哲
kongu 差唔多大部分都係分析

香港既哲學系興唔興continental philo?

文科仔有幾多個寫paper既時候真係知自己up乜

死撚開啦扮清高
哲學系有你呢類弱智仔真係影衰晒

但以文句玄乎歐化黎突顯自己文青身份，的確唔係好既風氣

中大有教存在主義 (尼采) & Kant
下個sem有關子尹返黎教 後期海德格
應該岩你口味

我諗一啲啲啫 總有人讀中國哲學既
不過近年文青風氣盛行 有啲人為左做文青去讀哲學讀文科又的確係唔好

LU

why

中哲d論文都有堆自己嘅語言 都係好費解

我覺得中大嘅人文教育係各大學最好
無論係GE course（U core）定係講座/活動/校園團體都有極多係環繞文史哲
社會上好多文史哲普及化教育都係中大搞 eg 港台哲學五厘米

講錯係謎米哲學五厘米同港台哲學有偈傾

cu>lingu>>>>hku 如果只計哲學
其實我覺得lingu唔差 分析哲學聽聞都搞得唔錯
同埋我見佢地phd mphil位多咗啲啲
睇黎dept都係有心搞好佢

cu都唔使講咁多 哲學亞洲第一呀嘛
比較多一啲哲學嘅必修course
咁樣逼你讀嘅情況之下
我覺得相對地哲學嘅根基會好啲啲
而且你想升上去mphil 嘅話中大都有著數嘅
因為中大mphil都多位（聽人講）
中大有一樣好就係可以識定多啲人先
幫助到你之後搞哲學

hku philo就好自由
唔會限死你讀啲咩
但係亦都唔好嘅地方就係
有時會令自己太hea
唯一好嘅地方就係英文會急速進步
同埋double major, minor都會好容易
方便第時令自己冇咁乞食

利申讀緊hku phil
最後一定要提一句，讀哲學悔終身 中文歴史更稱心

Ching今個sem讀咗咩advance course
聽講buddism伏到喊

Ching點睇hku 中文

唔該ar清

CU有王劍凡 贏晒

CU讀書氣氛好D 環境岩哂文科撚思考
遠離塵囂

利申CU文科final yr

要去讀complit

冇人講BU

唔清楚 唔敢亂答你

Bu個ba in religion, philosophy, ethics都唔可以稱之為哲學系啦...

狗也不屌
hku chinese major

個人覺得大學嘅文化都好重要
hku畀到你嘅自由度其他大學一定比唔上
好適合想explore多d野嘅人

狗閪靠剝削人過活

係 我都認同
我覺得雖然中大整體上哲學上嘅訓練係好過hku
但亦都唔好太過睇高cu, 睇低lingu 同hku
好老實講 我依家睇好lingu philo
我覺得佢哋dept有心搞（雖然有一堆老師，neven呀 paisley 個啲 retire咗 ）

講真三間u都有好好嘅老師
真係好睇你自己中意邊方面嘅哲學
第二考慮就係校風個啲（hku d人 yo好多）
仲有就係要諗下前途
如果打算升上去嘅話揀u就要另作選擇

這便是資本主義制度下的可貴之處。
希望你將來都有機會嘗試

thx

讀緊hku，好撚hea
一科可能得2個assignment

唔洗諗 一定係出外國讀

利申 Year 3

冇咩所謂啦
ling u 都好似新請左好多學歷好多嘅 prof
整體而言 可能好過以前

唔想搞分析哲既入去好無謂

當然啦
十年前已經講緊 ling u 分析哲學好
但其實唔係好多
而家真係換人換到大部分 都係分析哲學家

認真分享

想讀哲學呢類型既乞食科
最好係外國名牌大學讀
或者係香港比較好既大學讀 然後double major啲搵食科
如果唔係之後搵工真係會好難

你呢一刻可以淨係對哲學有興趣
但係你未必預視到幾年後要搵工嘅自己
係咪真係可以興趣當飯食
或者幾年後嘅自己係咪仲咁中意哲學
如果呢一刻淨係為咗興趣
而唔諗之後嘅Career path 之後會好痛苦

揀科既時候可以open minded啲 睇多啲唔同嘅科
唔好框死係自己覺得鍾意嘅嘢入邊
有好多時候自己鍾意嘅嘢未必係自己最擅長嘅嘢

Btw應該你先係ching
我讀緊 覺得其實佢都教得幾好 我覺得純粹對buddhism有興趣或者對啲比較metaphysical既野有興趣既人會讀得幾開心
但係有時都會覺得有啲離地（學啲野同其他topics無咩聯系 亦都唔係正常人會關心既野）

想問下讀哲學既巴打而加做緊咩？

我修正啦，唔使太執著我個「強」字。
純粹想講中大點都係新儒家重鎮，中哲又係中大研究重點，有興趣讀中哲入去make sense姐。當然港大/其他大都有好多好好既professor。

anyway，係香港做文科仔鑽學問，中大個環境真係無得輸。

NYU

好多 prof 講起 NYU 嘅Hartry Field, Kit Fine呢 d 都會驚驚地

正正太多人聽過新儒家，唐牟呢d大師
入門書 都好多時讀牟宗三嘅十九講，勞思光部哲學史
變相係跟新儒家嘅論述來讀中哲
所以好易認定左 中大中哲就比較好

其實真係好迷中哲，最好睇多d其他野
就會發現世界好大
外國學者搞中哲 唔一定差過新儒家

Ling u philo幾好 我都想minor

利申 lingu中文撚

中大係新儒家重鎮講緊係新亞未分拆出中大之前 ，知唔知香港有間叫新亞研究所，入面教d人真係猛料。
中大感覺上選擇多D
港大選擇比較少，但就自由。同埋如果想體驗用英文讀中哲既就去港大讀，政治哲學有個好堅既人係到。港大以前有人教continental但走左去澳洲。
一定要讀哲學？有無諗過城大科大？入面d hummanties 都有勁人教。
非台巴打Chad Hansen退左休好多年了

新亞研究所 以前真係好多大師
唔只哲學

lingu 都好似好多中哲讀
但我淨係識黃慧英
都有人話趙偉偉唔錯
所以我唔清楚 lingu 而家點

Chad Hansen 好似仲有教 ge course?

岩岩讀會比較認定某d人較勁
但其實都冇上過好多人堂
真係唔敢想當然地話邊個比較好
後來睇多左唔同人嘅野 眼界闊左
又會知好多未必最有名氣嘅人 都好有料

好可惜香港係唔認新亞研究所個學歷，如果唔係會去讀PG。
Chad Hansen有教一個ge course。
其實一開始接觸哲學一定會睇d大師先，但學非台巴打講唔好比d大師限死左自己個眼界。
點解感覺上近年好似多左人想讀哲學
如果真係好有好有興趣先好真係入哲學系，唔係真係會讀得好辛苦。

philo 美國nyu>ucb囉好無

搭單問點睇UoL?

UoL咁多間 邊間先

nyu應該英美第一

Department 有錢就係好

佢應該係講緊international programme

係呀
即係香港遙距讀果個